# Source: grammatikk.com © Kjell H. Ullestad
- question: "abonnere (subscribe)"
  answer: "Han abonnerer på ei avis"

- question: "avhengig"
  answer: "Han er avhengig av alkohol"

- question: "behov"
  answer: "De har behov for to biler"

- question: "bestemme seg"
  answer: "Han bestemmer seg for å dra"

- question: "bli"
  answer: "Han blir med på kino"

- question: "bruk"
  answer: "Han har bruk for en hammer"

- question: "bruke"
  answer: "Han bruker pennen til å skrive"

- question: "drive"
  answer: "Han driver med sport → He is doing sports."

- question: "enig"
  answer: |
    Han er enig med henne. → He agrees with her.
    Han er enig i at det er bra. → He agrees that it is good.
    Vi er enige om at det er bra. → We agree (with each other) that it is good.

- question: "ferdig"
  answer: "Han er ferdig med oppgaven"

- question: "ferie"
  answer: |
    Han er på ferie. → He is on vacation.
    Han slapper av i ferien. → He relaxes on his vacation.

- question: "flink"
  answer: |
    Han er flink i fysikk. → He is good in physics.
    Han er flink til å spille gitar. → He is good at playing the guitar.

- question: "forelsket"
  answer: "Han er forelsket i henne. → He is in love with her."

- question: "foretrekke"
  answer: "Han foretrekker vin fremfor øl. → He prefers wine to beer."

- question: "fortelle"
  answer: "Han forteller om familien sin."

- question: "fornøyd"
  answer: "Han er fornøyd med resultatet"

- question: "frokost"
  answer: "Hva spiser du til frokost?"

- question: "følge"
  answer: "Han følger med på nyhetene"

- question: "gang"
  answer: "Han leser det en gang til"

- question: "gifte seg"
  answer: "Han skal gifte seg med Lisa"

- question: "gjennomsnitt"
  answer: "De har 20 venner i gjennomsnitt → They have 20 friends on average"

- question: "glad"
  answer: |
    Han er glad i henne. → He loves her.
    Han er glad for at det er sol → He is happy that the sun is shining

- question: "glede seg"
  answer: "Han gleder seg til søndag → He looks forward to Sunday"

- question: "gratulere"
  answer: "Gratulerer med ny jobb"

- question: "grue seg"
  answer: "Han gruer seg til eksamen → He dreads/worries about the exam."

- question: "hilse"
  answer: "Han hilser på henne → He greets her"

- question: "interessert"
  answer: "Han er interessert i fotball"

- question: "høre"
  answer: "Han vil høre på musikk"

- question: "klage"
  answer: "Han klager på været → He complains about the weather"

- question: "komme"
  answer: "Det kommer an på prisen → It depends on the price"

- question: "legge"
  answer: |
    Han legger ved et dokument. → He attaches a document.
    Han legger til en kommentar. → He adds a comment.

- question: "lete"
  answer: "Han leter etter boka"

- question: "lett"
  answer: "Det er lett for ham → It is easy for him"

- question: "lure"
  answer: "Han lurer på hva det koster → He wonders how much it costs"

- question: "lyst"
  answer: |
    Han har lyst på sjokolade → He wants chocolate.
    Han har lyst til å spise sjokolade → He wants to eat chocolate

- question: "mening"
  answer: "Etter hans mening er det kaldt → In his opinion it is cold"

- question: "opptatt"
  answer: |
    Han er opptatt med en oppgave → He is busy with an exercise
    Han er opptatt av helsa → He takes interest in his health

- question: "passe"
  answer: |
    Jakka passer til buksa → The jacket goes well with the trousers
    Han passer på barna → He looks after the children

- question: "pris"
  answer: |
    Hva er prisen på billetten? → What is the price of the ticket?
    Han setter pris på gaven → He appreciates the gift

- question: "redd"
  answer: "Han er redd for tigeren → He is afraid of the tiger"

- question: "reise"
  answer: "Han reiser med tog. → He travels by train."

- question: "rett"
  answer: "Han har rett i det → He is right about that"

- question: "råd"
  answer: "Han har råd til bilen → He can afford the car"

- question: "se"
  answer: |
    Han ser på TV → He is watching TV
    Huset ser pent ut → The house looks nice

- question: "sint"
  answer: "Han er sint på meg → He is angry with me"

- question: "ski"
  answer: "Han liker å gå på ski → He likes skiing"

- question: "slappe av"
  answer: "Han slapper av om kvelden → He relaxes in the evening"

- question: "slå"
  answer: |
    Han slår på TV-en → He turns on the TV
    Han slår av TV-en → He turns off the TV

- question: "snakke"
  answer: |
    Han snakker med henne → He talks to her
    De snakker om filmen → They talk about the film

- question: "snill"
  answer: "Han er snill mot meg → He is kind to me"

- question: "spille"
  answer: "Liverpool spiller mot Arsenal → Liverpool are playing against Arsenal"

- question: "svare"
  answer: "Han svarer på spørsmålet → He answers the question"

- question: "søke"
  answer: |
    Han søker på en jobb → He applies for a job
    Han søker etter informasjon → He searches for information

- question: "tall"
  answer: "Det skjedde på 1920-tallet → It happened in the 1920s"

- question: "tape"
  answer: "Arsenal taper for Liverpool → Arsenal lose to Liverpool"

- question: "tenke"
  answer: "Han tenker på en venn → He is thinking about a friend"

- question: "vanskelig"
  answer: "Det er vanskelig for ham → It is difficult for him"

- question: "vant"
  answer: "Han er vant til/med dette → He is used to this"

- question: "vente"
  answer: "Jeg må alltid vente på ham → I always have to wait for him"

- question: "vinne"
  answer: "Liverpool vinner over Arsenal → Liverpool are beating Arsenal"

- question: "av og til"
  answer: "Han spiller gitar av og til → He plays the guitar now and then"

- question: "bak frem"
  answer: "Han har genseren bak frem → His sweater is back to front"

- question: "fra og med"
  answer: "Han har ferie fra og med fredag → He is on holiday from Friday"

- question: "frem og tilbake"
  answer: "Han går frem og tilbake → He walks back and forth"

- question: "om igjen"
  answer: "Han må gjøre det om igjen → He has to do it over again"

- question: "opp ned"
  answer: "Bildet er opp ned → The picture is upside down"

- question: "til og med"
  answer: |
    Han har ferie til og med fredag → He is on holiday until Friday
    Han har til og med en hund → He even has a dog



